{"title": "Hỏi đáp: Chậm tăng cân", "question": "Bé sinh đủ tháng, 3,9kg, bé gái. Sinh được 2 ngày bé bị vàng da và được chiếu đèn. Tháng đầu bé tăng 300gr, tháng 2 tăng 800gr, nay được 2 tháng 20 ngày nhưng chỉ tăng them 300 gr. Bé bú mẹ hoàn toàn. Bé được uống bổ sung vitamin D3 hàng ngày. Bé bú tốt và tinh thần vui vẻ. Ngủ ngày đc 4 giấc ngủ ngắn. Đêm bé ngủ từ 9h tối đến 7h sáng, bú khoảng 3-4 cữ. Tôi ăn uống không kiêng khem nhưng bé tăng chậm. Mong được giúp đỡ!!!", "answer": "Em Hòa thân mến,,Tháng đầu tiên nếu cho bé bú đủ sữa mẹ có thể tăng từ 600g đến 800g, có thể tháng đầu tiên bé chưa quen môi trường bên ngoài và em cũng chưa có kinh nghiệm nuôi con nên bé tăng ít, sang tháng thứ 2 em đã biết cách cho bé bú và chăm sóc tốt hơn nên bé đã tăng cân tốt và đạt chuẩn, nếu mẹ ăn uống đầy đủ, cho con bú tốt từ 8 lần đến 10 lần trong ngày, bé hấp thu đầy đủ chất dinh dưỡng thì  khi  bé tròn 6 tháng sẽ cân nặng gấp đôi so với lúc sanh. Như thế em Hòa sẽ theo dõi khi bé đứng cân hoặc tăng cân chậm sẽ đi khám BS ngay để có chế độ ăn hợp lý nhé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-tang-can-29591/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng rưỡi tuổi nhẹ cân có nên ăn dặm sớm?", "question": "Dạ thưa Bác sĩ,Bé nhà em lúc sinh 3kg. Nay được 4 tháng rưỡi cao 61cm, nặng 6kg8 thì có phải là nhẹ cân không ạ? Do em ít sữa nên bé chủ yếu bú sữa ngoài, bác sĩ em đang theo khám bảo do bé thiếu sữa mẹ nên nhẹ cân. Xin bác sĩ cho em hỏi như vậy có đúng không ạ? Và em có nên cho bé ăn dặm sớm bằng cách pha thêm ít bột gạo dành cho bé vào sữa bé bú hàng ngày được không ạ? Hay em vẫn cố gắng duy trì sữa mẹ và sữa ngoài cho bé ạ? Mong bác sĩ cho em lời khuyên. Em cảm ơn bác sĩ nhiều ạ.", "answer": "Em Trúc Nguyên thân mến.,Sau sanh 6 tháng một đứa trẻ phát triển tốt sẽ tăng cân gấp đôi so với lúc mới sanh. Như vậy con em chưa được 6 tháng đã tăng vượt so với ban đầu là 800g, chiều cao hiện tại của bé cũng vượt trội nên em yên tâm tiếp tục duy trì sữa mẹ và sữa công thức đang dùng, khi trẻ tròn 6 tháng mời em đến Bệnh Viện Từ Dũ vào lúc 9 giờ sáng thứ tư hàng tuần tại Khu M, phòng khám trẻ em lành mạnh, có lớp hướng dẫn ăn dặm dành  cho các bà mẹ, tại đây các chuyên viên tư vấn dinh dưỡng sẽ thực hành nấu bữa bột,cháo đúng tiêu chuẩn. Nên em yên tâm nhé hiện tại con em phát triển tốt, trẻ ăn dặm đúng tuổi là tốt nhất dự phòng các rối loạn tiêu hóa và các rối loạn dinh dưỡng.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-ruoi-tuoi-nhe-can-co-nen-an-dam-som/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống vitamin a", "question": "Cho em hỏi vào 1/12 /2016 sẽ có đợt uống vitamin A, vậy bệnh viện có cho uống không ạ? Vì e muốn cho bé đi uống vitamin A kết hợp chích ngừa sởi. Nhờ phản hồi cho em thông tin với. Cảm ơn nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Bệnh viện có tổ chức cho trẻ uống vitamin A.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-vitamin-a/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gái không có âm môi", "question": "Kính thưa Bác SĩTôi có cháu gái 3 tuổi, nay phát hiện cháu không có âm môi,. Cháu sức khỏe, sinh hoạt và đi tiểu bình thường. Thưa Bác sĩ tư vấn hướng điều trị và có khám, điều trị tại Bệnh viện Từ Dũ được không? Rất mong sự tư vấn và giúp đở của Bác sĩ. Chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé khám chuyên khoa ngoại của bệnh viện Nhi Đồng.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gai-khong-co-am-moi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Chào bác sĩ.Bác sĩ cho em hỏi về vấn đề tiêm ngừa cho bé ạ. Con của em được 14 tháng, hiện tại bé chưa chích ngừa thủy đậu và viêm não nhật bản. Chuẩn bị ngày 24/11 tới em cho bé đi chích 1 trong 2 loại. Em tham khảo lịch chích ngừa cho bé trên trang web của bệnh viện thì thấy  việm não nhật bản chích 2 liều mỗi liều cách nhau 1 tuần, còn thủy đậu có 2 loại 1 liều nếu chích Okavax, 2 liều cách nhau ít nhất 2 tháng (nếu chích Varilrix). Vậy bác sĩ cho em hỏi thuốc thủy đậu em có được chọn chích loại nào không hay phải theo chỉ định của bác sĩ ạ. Giữa 2 loại thuốc viêm não nhật bản và thủy đậu bắt buộc phải cách nhau 1 tháng hay có thể sớm hơn được không ạ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại ở bệnh viện chỉ có một loại vắc-xin ngừa bệnh thủy đậu. Hai loại vắc-xin nên chích cách nhau 1 tháng.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-29579/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm đi tiêu", "question": "Cho em hỏi bé nhà em được 2 tháng 20 ngày từ lúc mới sinh bé có bú thêm sữa công thức kèm vào sữa mẹ vì sữa ít, những ngày đầu bé có bị bón đi phân cứng và sau đó em đã đổi sữa nên hiện giờ thì bé đã đi phân lỏng bình thường nhưng bé lại rất ít đi tiêu có ngày đi 1 2 lần còn dạo gần đây 2-3 ngày mới đi mà đi thì 1-2 lần chứ không nhiều, bé xì hơi rất nhiều và hay bức rức trong nguời cả ngày giống như muốn đi tiêu nhưng đi không được bé cũng khóc rất nhiều em không biết là bé đau bụng hay đau hậu môn nữa nhưng lúc gần đi được rồi thi bé lại không quấy khóc, vì khó đi tiêu nên cả ngày lúc nào bị mắc thì bé nhà em rất khó ngủ giấc ngủ chập chờn không được lâu bé cũng chán bú vì em thấy khi bú là bé khó chịu cứ mún rặn nên bị sặc lúc bú cũng bú rất chậm và mút không mạnh chỉ khi nào đói lắm bé mới chịu bú nhiều. Thật sự em không biết là bé nhà em đường ruột có bị gì và có nên đi khám hay không vì em sợ để lâu ngày không biết có ảnh hưởng đến sức khỏe và tâm lý của con không em rất lo lắng. Mong các bác sĩ có thể tư vấn gíup em.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết bé lên cân như thế nào nên tôi không biết bé bú có đủ hay không. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để tiêu hóa tốt nhất. Bạn cứ cho bé bú thật nhiều lần, bú xong vắt sữa mẹ ra cho bé uống thêm thì từ từ sữa mẹ sẽ tăng lên. Bạn cũng nên massage bụng cho bé mỗi ngày ít nhất 3 lần. Nếu bé chán bú thì nên đưa bé đi khám để tìm nguyên nhân.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-di-tieu-29566/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả lấy máu gót chân cho bé", "question": "Thưa bác sĩ ngày 1/8 em có sinh bé tại BV ,ngày xuất viện bên bv có tiến hành lấy máu gót chân và xét nghiệm cho bé, 1 tháng sau sinh em có đưa bé về lại bệnh viện để khám sức khoẻ thì vẫn chưa được biết kết quả xét nghiệm khi lấy máu gót chân, vậy bác sĩ vui lòng cho em biết có phải khi nào có những bệnh lý khác thường thì BV mới cho biết kết quả và nếu không được thông báo thì kết quả là âm tính và bé hoàn toàn khoẻ mạnh ạ ? Và kết quả lấy máu gót chân có tầm soát được hầu hết các bệnh lý bẩm sinh không hay chỉ giới hạn trong 1 số bệnh lý tiêu biểu ở trẻ sơ sinh ạ ? Cám ơn bác sĩ đã tiếp nhận câu hỏi của em…!!!", "answer": ",Chào chị,,Chị Hiền dùng máy vi tính hoặc điện thoại vào trang web này: http://slss.tudu.com.vn/,,,Sau đó điền các thông tin theo yêu cầu trên web thì sẽ xem và in được kết quả sàng lọc sơ sinh của bé.,,,Chúc chị và bé khỏe.,,,Trân trọng,,,TS. BS. Nguyễn Khắc Hân Hoan\nK. Xét nghiệm di truyền ,,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-lay-mau-got-chan-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chảy nước mắt", "question": "Chào bác sĩ.Bé nhà em được 3 tháng có con mắt bên phải ngày đầu thứ nhất thấy chảy nước mắt,sáng ngủ dậy có ghèn mắt hơi đỏ em nhỏ nước muối sinh lý vẫn không đỡ mà còn đỏ hơn nước mắt vẫn chảy (trường hợp không khóc) ngày thứ hai vẫn chảy nhưng không còn đỏ. Bác sĩ cho em hỏi bé có phải bị đau mắt hay mắt bị tắc tuyến lệ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám. Tôi không thể chẩn đoán khi không thấy bệnh nhân.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chay-nuoc-mat-29554/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé dưới 1 tháng", "question": "Làm thế nào để biết bé bú hết một bên để đảm bảo cho bé bú đủ đầu bữa và cuối bữa.vì bé nhà em mới được gần 1 tháng bé bú no rồi vú có mềm ra nhưng khi em vắt ra sữa vẫn chảy ạ. Như vậy bé nhà em có bú hết lượng sữa đầu và cuối không ạ", "answer": "Em Thắm thân mến,,Khi vú mẹ căng lượng sữa trong vú rất nhiều trước khi cho bú em nên nặn bỏ vài giọt sữa đầu tiên để cho tuyến sũa thông thương dễ chảy ra, sữa mà lúc đầu bé bú được giàu nước và đường nên chủ yếu cung cấp năng lượng và giải khát cho bé, khi bé vừa no vừa ngủ vừa bú là sữa cuối rất giàu đạm và chất béo giúp bé tăng trưởng, nên khi cho trẻ bú em đã làm đúng, cho bú từng bên vú, dù đã cạn sữa nên khi vắt thì lúc nào cũng chảy ra. Vì con người sống dù có thiếu sữa nhưng khi nặn sữa vẫn chảy ra là do áp lực đè nén tuyến sữa.Để biết bé có bú đủ sữa không em theo dõi hàng ngày, hàng tháng, nếu sau các cử  bú bé ngủ tốt và kéo dài hơn 3 giờ, bé ngủ ngon không quấy khóc, không giật mình, nước tiểu trong tăng cân đếu mỗi tháng và khi bé được 6 tháng tuổi cân nặng sẽ tăng gấp 2 lần so với lúc sanh là đạt chuẩn.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-duoi-1-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh ngừa viêm gan b", "question": "Tôi có đi kiểm tra Viêm gan B tại BV Nhiệt Đới và có kết quả mang virus viêm gan B nhưng ở dạng chưa hoạt động nên bác sĩ thông báo không cần phải điều trị. Tôi được biết hiện nay tại Bệnh viện Từ Dũhiện đang có 03 loại thuốc được sử dụng là: Hepabig 100IU/0,5ml; ImmunoHBs 180IU/1ml; Fovepta 200IU/0,4ml. Giá của các loại thuốc này từ khoảng 300.000 đồng đến 1.700.000 đồng tùy loại thuốc. Vậy trong trường hợp của tôi nên sử dụng loại thuốc nào cho phù hợp ? Tôi sẽ dự sinh ở BVTD để chích ngừa cho bé, nhưng trong trường hợp khẩn cấp không thể đến BV sinh đc mà sinh tại Bà Rịa Vũng Tàu thì làm cách nào để tôi mua đc kháng sinh để chích ngừa cho bé (vì tôi được biết ở BRVT không có loại huyết thanh ngừa viêm gan B)Mong bác sĩ kiểm tra và tư vấn giúp. Xin cảm ơn!", "answer": ",Chào chị Thủy,,Thời điểm sử dụng của các globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi là khác nhau, Fovepta 200IU/0,4ml phải sử dụng cho em bé trong vòng 12 giờ đầu sau sinh, Hepabig 100IU/0,5ml có thể tiêm trong vòng 07 ngày sau sinh (tốt nhất là trong vòng 48 giờ). Do đó tùy điều kiện cụ thể chị có thể chọn loại thuốc thích hợp.,,Bệnh viện Từ Dũ không có dịch vụ bán hoặc nhượng các globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B và vắc xin VGB cho bệnh nhân đem về nhà hoặc đến các cơ sở y tế khác sử dụng. Chị có thể liên lạc với khoa phụ sản của các bệnh viện gần nơi dự kiến sẽ sinh con hoặc các trung tâm y tế dự phòng lớn trong khu vực để được tư vấn và hướng dẫn thêm.,,Chúc chị có một thai kỳ khỏe mạnh.,,Ths. Ds Thân Thị Mỹ Linh,Khoa Dược,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-ngua-viem-gan-b-29531/"}
